\Def Для $M \in \Lambda$ главной парой назовём пару $(\Gamma, \sigma)$, такую что:
\begin{itemize}
	\item $\Gamma \vdash M : \sigma$
	\item $\Gamma' \vdash M : \sigma' \implies \exists S : S(\Gamma) \subseteq \Gamma' \wedge S(\sigma) \equiv \sigma'$
\end{itemize}

\Th (Хиндли-Милнер)

Существует алгоритм $PP$, возвращающий для $M \in \Lambda$:
\begin{itemize}
	\item Главную пару, если $M$ имеет тип.
	\item Ошибку в противном случае.
\end{itemize}

Пусть $\FV(M) = \{x_1, \ldots, x_n\}, \Gamma_0 = \{x_1 : \alpha_1, \ldots, x_n : \alpha_n \}, \sigma_0 = \beta$.

\Algo

\begin{itemize}
	\item $PP(M) \; | \; U(E(\Gamma_0, M, \sigma_0)) \equiv \text{ ошибка } \;\;\; =$ ошибка.
	\item $PP(M) \; | \; U(E(\Gamma_0, M, \sigma_0)) \equiv S \;\;\;\;\;\;\;\;\;\;\;\;\;\;\; = (S(\Gamma_0), S(\sigma_0))$
\end{itemize}

\Cons Аналогичные утверждения для замкнутого терма. Разумеется, в этом случае достаточно вывести только главный тип, поскольку контекст отсутствует.